---
title: Пленум
byArtist:
- name: Дмитрий Гончар
  role: Диктор радио
- name: Евгений Гриванов
  role: Радиослушатель 1
- name: Денис Шамрин
  role: Радиослушатель 2
  image: /images/photos/den_1.jpg
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---

**<u>[Кабинет на предприятии]</u>**

**&lt;сигнал точного времени>**

**Диктор радио** 

Говорит Москва. Московское время одиннадцать часов.

***&lt;заставка известий>***

Передаём последние известия.  
Вчера состоялся внеочередной пленум Центрального Комитета Коммунистической Партии Советского Союза.  
По поручению Политбюро ЦК пленум открыл член Политбюро, Первый секретарь Ленинградского областного комитета КПСС Григорий Васильевич Романов.  
В связи с кончиной Генерального секретаря ЦК КПСС, председателя Президиума Верховного совета СССР Константина Устиновича Черненко участники пленума почтили его память минутой скорбного молчания.  
Пленум отметил, что Коммунистическая партия Советского Союза, весь советский народ понесли тяжелую утрату.  
Ушел из жизни выдающийся партийный и государственный деятель, патриот и интернационалист, последовательный борец за торжество идеалов коммунизма и мира на земле...  

**Первый Радиослушатель.** Слушай, так они что, Романова собираются? Вроде ж, про Горбачёва говорили...  

**Второй Радиослушатель.** Ну, так его ещё Андропов предлагал. Не выбрали...

**Первый Радиослушатель.** А Гришин?

**Второй Радиослушатель.** Гришин?.. Да этот, по-моему, и сам не очень-то хотел...

**Диктор.** Участники Пленума ЦК выразили глубокое соболезнование родным и близким покойного.  
Пленум ЦК рассмотрел вопрос об избрании Генерального секретаря ЦК КПСС. По поручению Политбюро ЦК с речью по этому вопросу выступил член Политбюро ЦК КПСС, Председатель Совета Министров СССР товарищ Тихонов. Он внёс предложение избрать Генеральным секретарём ЦК КПСС первого секретаря Ленинградского обкома товарища Романова. Генеральным секретарём ЦК КПСС Пленум единогласно избрал Романова Григория Васильевича. Затем на пленуме выступил новоизбранный Генеральный секретарь ЦК КПСС товарищ Романов...

**Рассказчик**

А жизнь продолжалась... Страна продвигалась<br>
&emsp;&emsp;&emsp;По направленью к великой мечте,<br>
Хоть было неясно, подходим ли ближе<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Мы к призрачной этой далёкой черте.

И годы пройдут, станут взрослыми дети,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ещё пару раз поменяется вождь,<br>
И стихнет, не в силах размыть постаментов,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Сомнений и сплетен неласковый дождь.
